### **p.2.7**   
***
* **다음 회로를 KCL을 이용해 수식으로 표현하면 다음과 같다.**
   
<br>   

$$
\frac{V_{1}(t)-0}{R}=C\frac{\text{d}(0-V_{2}(t))}{\text{d}t}\rightarrow\frac{\text{d}V_{2}(t)}{\text{d}t}=-\frac{V_{1}(t)}{RC}\rightarrow V_{2}(t)=-\frac{1}{RC}\int_{}^{} V_{1}(t)dt
$$   

<br>

* **위 식을 라플라스 변환을 취해주자.**
   
<br>   

$$
V_{2}(t)=-\frac{1}{RC}\int_{}^{} V_{1}(t)dt\rightarrow V_{2}(s)=-\frac{1}{RC}\frac{1}{s}V_{1}(s)\rightarrow \frac{V_{2}(s)}{V_{1}(s)}=G(s)=-\frac{1}{sRC}
$$   

<br>   

$$
\therefore G(s)=-\frac{1}{sRC}
$$   
<br>   

### **p.2.12**   
***

* **다음 블록선도의 전달함수를 수식으로 나타내면 다음과 같다.**   

<br>   
   
$$
\frac{Y(s)}{R(s)}=G(s)=\frac{K}{s+15},\; Y(s)=\frac{K}{s(s+15)}
$$   

<br>   

* **t가 무한으로 갈 때 최종값 정리에 의해 s는 0에 가까워 지는데 값은 다음과 같다.**   

<br>   

$$
\lim_{t \rightarrow \infty}y(t) = \lim_{s \rightarrow 0}sY(s) = \lim_{s \rightarrow 0}\frac{K}{s+15}=\frac{K}{15}
$$
   
<br>   

* **최종값이 1이 되기 위해선 K는 다음과 같아야 한다.**   
<br>

$$
\frac{K}{15}=1 \rightarrow \therefore K=15
$$

<br>   

### **p.2.15**   
***

* **입력 u(t)에 대하여 응답 위치 x(t)에 대한 방정식을 세우면 다음과 같다.**
<br>

   $$
   m\frac{d^{2}x}{dt^{2}}+b\frac{dx}{dt}+kx=\delta(t)
   $$
  
<br>

* **위 방정식의 라플라스 변환을 하면 다음과 같다.**   
<br>

$$
ms^{2}X(s)+bsX(s)+kX(s)=\delta (s) \rightarrow (ms^{2}+bs+k)X(s)=\delta (s) \rightarrow X(s) = \frac{\delta (s)}{ms^{2}+bs+k}
$$

<br>

$$
\delta (s)=1 \rightarrow X(s)=\frac{1}{ms^{2}+bs+k}
$$   

<br>   

* **부분 분수로 나타낸다면 다음과 같이 나타낼 수 있다.**
<br>

$$
X(s)=\frac{K_{1}}{s-s_{1}}+\frac{K_{2}}{s-s_{2}}\rightarrow  s_{1},s_{2}=\frac{-b\pm\sqrt{b^{2}-4mk}}{2m}
$$

<br>   

* **이 때 X(s)는 다음과 같은 꼴로도 나타낼 수 있는데**   
<br>

$$
X(s)=\frac{1}{s^{2}+2\zeta \omega_{n}+\omega_{n}^{2}}\;,\;\zeta=\frac{b}{2\sqrt{km}}\;,\;\omega_{n}=\sqrt{\frac{k}{m}}
$$

<br>   

* **$\zeta $의 값이 얼마냐에 따라 시스템의 응답 모양이 달라질 수 있다.**  
<br>

$0<\zeta<1$일 경우 부족감쇠 (**Under-Damping**)   
$\zeta=1$일 경우 임계감쇠 (**Critical-Damping**)   
$\zeta>1$일 경우 과다감쇠 (**Over-Damping**)   

<br>    

* **$0<\zeta<1$에서 특성근이 실근이므로 해는 다음과 같다.**   
<br>

$$   
x(t)=K_{1}e^{\frac{-b+\sqrt{b^{2}-4mk}}{2m}t}+K_{2}e^{\frac{-b-\sqrt{b^{2}-4mk}}{2m}t}
$$   

<br>   

* **$\zeta=1$에서 특성근이 중근이므로 해는 다음과 같다.**  
<br>

$$   
x(t)=K_{1}e^{-\frac{b}{2m}t}+K_{1}xe^{-\frac{b}{2m}t}
$$   

<br>   

* **$\zeta>1$에서 특성근이 허근이므로 해는 다음과 같다.**  
<br>

$$   
x(t)=e^{-\frac{b}{m}t}(K_{1}cos(\frac{\sqrt{b^{2}-4mk}}{2m}t)+K_{2}sin(\frac{\sqrt{b^{2}-4mk}}{2m}t))
$$   

<br>   

### **p.2.26**   
***   

* **위 문제는 길이 변위가 2개 이기 때문에 각 물체마다 방정식을 세워줘야 한다.**   
<br>

$$
for\;M\rightarrow M\frac{\text{d}^{2}x}{\text{d}t^{2}}+b(\frac{\text{d}x}{\text{d}t}-\frac{\text{d}y}{\text{d}t})+k(x-y)=F(t) \\ for\;m\rightarrow m\frac{\text{d}^{2}y}{\text{d}t^{2}}+b(\frac{\text{d}y}{\text{d}t}-\frac{\text{d}x}{\text{d}t})+k(y-x)=0
$$

<br>   

$$
(ms^{2}+bs+k)Y(s)=(bs+k)X(s) \\ (Ms^{2}+bs+k)X(s)=(bs+k)Y(s)+F(s) \\ \rightarrow X(s) = \frac{(ms^{2}+bs+k)}{(bs+k)}Y(s) \\ \rightarrow \frac{(ms^{2}+bs+k)(Ms^{2}+bs+k)}{(bs+k)}Y(s)=(bs+k)Y(s)+F(s)
$$

<br>   

$$
\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{(bs+k)}{(ms^{2}+bs+k)(Ms^{2}+bs+k)-(bs+k)^{2}}
$$   

<br>   

* **(bs+k)를 D라고 두고 식을 정리하면 최종적으로 다음과 같은 전달함수로 나타내진다.**   
<br>

$$
\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{D}{(ms^{2}+D)(Ms^{2}+D)-D^{2}}=\frac{D}{Mms^{4}+(M+m)Ds^{2}} \\ \therefore \frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{bs+k}{Mms^{4}+(M+m)bs^{3}+(M+m)ks^{2}}
$$   

<br>   

### **p.2.37**   
***   
* **이중스프링에 대해 각 추에 대한 미분방정식을 세우면 다음과 같다.**   
<br>

$$
for\;m_{1}\rightarrow m_{1}\frac{\text{d}^{2}x}{\text{d}t^{2}}+K_{1}x+K_{2}(x-y)=0 \\  for\;m_{2}\rightarrow m_{2}\frac{\text{d}^{2}y}{\text{d}t^{2}}+K_{2}(y-x)=u(t)
$$   

<br>   

$$
m_{1}\frac{\text{d}^{2}x}{\text{d}t^{2}}+(K_{1}+K_{2})x=K_{2}y \\  m_{2}\frac{\text{d}^{2}y}{\text{d}t^{2}}+K_{2}y=K_{2}x+u(t)
$$   

<br>   

* **위 식을 라플라스 변환을 취해주면 다음과 같이 된다.**   
<br>

$$   
(m_{1}s^{2}+(K_{1}+K_{2}))X(s)=K_{2}Y(s) \\ (m_{2}s^{2}+K_{2})Y(s)=K_{2}X(s)+U(s)
$$   

<br>   

$$
X(s)=\frac{K_{2}}{m_{1}s^{2}+(K_{1}+K_{2})}Y(s)
$$   

<br>   

$$
\rightarrow (m_{2}s^{2}+K_{2}-\frac{K_{2}^{2}}{m_{1}s^{2}+K_{1}+K_{2}})Y(s)=U(s) \\ Y(s)=\frac{U(s)(m_{1}s^{2}+K_{1}+K_{2})}{(M_{2}s^{2}+K_{2})(m_{1}s^{2}+K_{1}+K_{2})-K_{2}^{2}}
$$   

<br>   

* **$m_{1}=m_{2}=1,K_{1}=K_{2}=1$을 대입하고 전달 함수를 구하면 다음과 같이 구해진다.**   
<br>

$$
\frac{Y(s)}{U(s)}=\frac{s^{2}+2}{s^{3}+2s^{2}+s+1}
$$   

<br>   

* **임펄스 함수를 입력으로 넣을 경우 다음과 같은 응답을 보인다.**   
<br>

![image](https://github.com/unclepark01/aiApplication/assets/89457738/7aa30f60-ece4-484e-b8be-98626aeee7e5)   

<br>   
2018732032_박태준 제어공학1 과제 2
